<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<doc>
    <meta>
        <titulo>TPC5</titulo>
        <data>22 de Março de 2022</data>
        <autor>
            <id>PG47488</id>
            <nome>Maria Quintas Barros</nome>
        </autor>
        <uc>
            <sigla>RPCW2022</sigla>
            <nome>Representação e Processamento de Conhecimento na Web</nome>
        </uc>
    </meta>
    <p>
        Este trabalho consistia na implementação de um servidor NodeJS com a utilização de uma REST API, neste caso o
        <xref>
            <url>https://www.npmjs.com/package/json-server</url>
            <texto>json-server</texto>
        </xref>
    </p>
    <p>
        com o auxílio da framework
        <xref>
            <url>https://expressjs.com/</url>
            <texto>Express</texto>
        </xref>
    </p>
    <p>O objetivo seria criar uma página HTML onde apresentássemos uma listagem de músicas, incluindo o seu identificador, o seu título e a província das mesmas.</p>
    <p>Deviamos posteriormente responder a rotas específicas como: /musicas/id onde apresentássemos a página relativa à musica correspondente ao identifcador requisitado;</p>
    <p>/musicas/prov/provincia onde apresentássemos todas as músicas relativas a uma dada província;</p>
    <p>/musicas/insert, inserindo depois em /musicas, onde apresentássemos um formulário que permitisse a adição de novas músicas.</p>
    <p>
        Para além disso, na página principal onde são apresentadas as músicas presentes na
        <xref>
            <url>arq-son2.json</url>
            <texto>base de dados</texto>
        </xref>
        deveríamos ser capazes de aceder à página individual de cada música, à página de cada província, bem como à página do formulário que permite a inserção de novas músicas.
    </p>

    <resultados>
        <resultado>
            <url>app.js</url>
            <texto>Serviço que responde aos pedidos do cliente e comunica com a API do json-server, bem como com os routers do Express.</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>arq-son2.json</url>
            <texto>Dataset.</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>https://www.npmjs.com/package/axios</url>
            <texto>Utilizado para efetuar os pedidos à API. Para instalar correr "npm install axios".</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>https://expressjs.com/</url>
            <texto>Framework utilziada para auxiliar no desenvolvimento da aplicação</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>script.py</url>
            <texto>Script utilizado para adicionar identificadores a cada música.</texto>
        </resultado>
    </resultados>
</doc>