<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<doc>
    <meta>
        <titulo>TPC3</titulo>
        <data>15 de Março de 2022</data>
        <autor>
            <id>PG47488</id>
            <nome>Maria Quintas Barros</nome>
        </autor>
        <uc>
            <sigla>RPCW2022</sigla>
            <nome>Representação e Processamento de Conhecimento na Web</nome>
        </uc>
    </meta>
    <resumo>
        <p>
            Este trabalho consistia na implementação de um servidor NodeJS com a utilização de uma REST API, neste caso o
            <xref>
                <url>https://www.npmjs.com/package/json-server</url>
                <texto>json-server</texto>
            </xref>
        </p>
        <p>O objetivo seria criar uma página HTML onde apresentássemos um formulário que adicionasse novas tarefas, uma lista de tarefas por realizar e uma outra de tarefas por realizar</p>
        <p>Ao registarmos uma nova tarefa deveríamos guardar: a tarefa em questão, a data em que foi criada, a data limite e o responsável pela mesma.</p>
        <p>
        Na lista de tarefas a realizar deve existir a opção de editar a mesma, onde os campos do formulário são preenchidos com os valores anteriores para posterior alteração,</p>
        <p>e a opção de confirmar que a tarefa já foi realizada, adicionando a mesma à lista de tarefas realizadas.</p>
        <p>Já na lista de tarefas realizadas deve existir uma opção que permite eliminar as tarefas da mesma.</p>
    </resumo>
    <resultados>
        <resultado>
            <url>toDo.js</url>
            <texto>Serviço que responde aos pedidos do cliente e comunica com a API do json-server.</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>static.js</url>
            <texto>Serviço que responde a pedidos estáticos como requests de imagens e ficheiros .css</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>tarefa.json</url>
            <texto>Dataset.</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>https://www.npmjs.com/package/axios</url>
            <texto>Utilizado para efetuar os pedidos à API. Para instalar correr "npm install axios".</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>https://www.npmjs.com/package/nodemon</url>
            <texto>Utilizado para monitorizar notificações na aplicação e reiniciar o servidor após as mesmas.</texto>
        </resultado>
    </resultados>
</doc>